［長文tldr][技術討論］供樓財技 借500萬供30年樓不用比利息, 賺銀行42萬

啟發, 比較係現時樓價， 利率， 租務， 按揭 plan 下, 租同買的分別. 發現當中計算很有趣.

選擇性失明 post 的 assumption:
星河明居3房1000萬
500萬首期, mortgage 500萬 @ 2.35%pa
印花稅佣金律師費55萬
管理費差餉地租 $2000/month, 30年共72萬
*定存存款利率2.1% pa
*30年不加息不加管理費, 樓價無升跌
*租樓 30年700萬, 30年不加租

*好多人應為 assume 30年不加租, 樓價不變, 不加息係唔合理, 但我本人認為, 如要計算現價下, 買樓 vs 租樓的分別, 此assumption 係合理的. 因要計算的係, 係 at this moment 現有因素下 (利率, 回報, etc), 買同供的分別.

首先一般計算, 如 manson627 兄, 用 mortgage calculator 計出全期30年利息支出, 加埋印花稅佣金律師費管理費差餉地租, 加埋500萬首期損失的利息, 得出買樓30年間，比租樓成本要多出59萬 (759萬 vs 700萬, 詳見manson627兄的 post). 是認為是對的.

但本村長之後已指出, 如 assume 一切條件 30年不變, 就應每2年轉按 rebate 2.4%, 再將 rebate 存回 mortgate ML account 節省利息計算在內, 結果得出:

買樓30年成本 = 607萬
租樓30年成本 = 700萬
買樓比租樓, 30年間節省 93萬
93萬好似好多, 但本村長認為, 30年 93萬, 其實唔多. 大部份香港人都會換樓, 當 30年間換 2 次樓, stamp 都應不只 93萬了. 所以, even 買樓比租樓, 數字上係節省 93萬, 但不足已 define 買比租好. 租樓亦有租樓的好處， 比如彈性較大， 換樓不用蝕 stamp, etc.

本村長之後想, 反正每2年轉按, 如順便加按番去500萬, 30年賺盡 500萬 x 2.4% 的rebate, 會點呢?

#1. 500萬 loan 用 mortgage calculator 計算出, 頭 2 年, 利息支出23萬, 30年 = 23x15 = 345萬
#2. 30年rebate 存入 ML 收 2.35pa, 30年本息和 ~= 260萬 (岩岩過 250萬 ML limit, 差少少算了)
#3. 15次轉按律師費 ~= $5000 x 15 = $75000

結果, 全期利率支出 = 345-260+7.5 = 92.5萬
不行, 反而會貴了, 總成本 = 432 + 92.5 + 72 + 55 = 652萬, 比 607萬貴左 45萬.

再細想, 原來我計漏了, 仲有 #4

因每年都加按回 500萬, 即其實 = 還息唔還本 ! 如將原本供 30年的本金, 存回入 2.1%pa 的定存, 模疑番正常供樓 30年, 會點呢?

根據 mortgage calculator , 500萬 loan, 30年, 2.35pa, 頭2年供本 ~23.5萬

即每2年, 可將 23.5萬原本應供左的本金, 存入 2.1%pa 的定存 (其實應先存入 2.35% pa 的 ML, 可節省更多利息, 但為方便計算, 將 all本金 assume 存定存)

#4. 30年, 存入2.1% pa定期的本共賺息 127萬

結果:

買樓30年總成本 =
432萬 (500萬首期損失利息) + 345萬(#1) – 260萬(#2) + 7.5萬(#3) – 127萬(#4) + 72萬(管理費) + 55萬 (stamp)
= 524.5萬

為求貼近現實，再加 assume 每十年大維修一次, 每次 15萬共45萬

= 570萬

供樓30年實際支出 = 570萬 vs 租樓 700萬
供樓比租樓平均每月節省 $3611

借 500萬供 30年, 實際總利息支出 = 345 – 260 + 7.5 - 127 = -34.5萬

即係, 你借500萬供30年樓, 不單不用比利息, 銀行仲補貼左你42萬 !!!!!!!!!!!

另, 以買樓前期一次過付款 555萬（首期， stamp, 佣金）計, 借500萬30年, 用 rebate park ML 及定存, 反賺銀行34萬, 加埋住左30年租值700萬的樓
即 555萬投資30年, 30年合共賺倒734萬, 首期回報率大約為2.85%pa

source：自己搵

好長好多數

連燈仔嘩眾取寵話題就1001 有晒數據認真討論就冇人理

竟然係咁。。。
咁銀行點賺錢？

你咁多數要計,如果要認真討論,由你出POST到而家都係大約15分鐘,
邊有可能睇明哂你D數再加分析呀
原本諗住認真睇下先回POST
見到"有晒數據認真討論就冇人理"就忍唔住

買樓 ，30年後 ，層樓你架🚬

點可以同租金支出比

你諗到銀行精算師又諗唔到？30年後都2047啦，到時俾人抄家批鬥就有份

鄉土post?

管理費唔加

買樓30年成本 = 607萬
租樓30年成本 = 700萬
買樓比租樓, 30年間節省 93萬
93萬好似好多, 但本村長認為, 30年 93萬, 其實唔多. 大部份香港人都會換樓, 當 30年間換 2 次樓, stamp 都應不只 93萬了. 所以, even 買樓比租樓, 數字上係節省 93萬, 但不足已 define 買比租好. 租樓亦有租樓的好處， 比如彈性較大， 換樓不用蝕 stamp, etc.

我針對呢段回應你，
買樓：

30年後， 付出左607 萬 （我無深究條數），
但你最後擁有呢層樓， 永遠提供收入流/ 住屋權。

租樓：
30年後，付出了700 萬，
之後得到什麼 ？ 繼續租金付出

其實都唔係永遠提供收入流/ 住屋權…都有個期限…

本村長之後想, 反正每2年轉按, 如順便加按番去500萬, 30年賺盡 500萬 x 2.4% 的rebate
即係30年後仲差緊銀行500萬喎

你想講 2047 個d 牙？

第一係浮息
第二係層樓估價唔變

唉呀，我明樓主做緊咩🤣
都岩既，但假設銀行成世有rebate ......

賺撚咩 過多幾年香港獨立一批批業主比人搶哂所有樓啦

每2年轉按賺盡rebate+ML 呢個玩法係人都識玩啦
仲以為發現新大陸

yes 要傳送門嗎？

重睇啦 你按返個舊錢出嚟 做定期咪就係嗰5,000,000囉

唔識唔明 就問或者望多幾次 唔係沖出嚟七
你個肥仔就真係唔識啦
人地寫啲咩你都未清楚 個筆者佢唔供樓 每一次完罰息期 就攞返夠錢出嚟 放喺定期再save呀

留明睇你再沖出嚟問咁咪層樓冇供過囉

你呢個係偷換概念

你計#1淨利息果時，你供款係唔係淨係俾息唔洗俾本金?
唔係，你果2張圖show咗要俾埋本金。
咁你呢一個本金邊度黎?係你既追加投資既錢。
你唔還本金銀行點加按拎返份本金出黎?

咁租租夠有得追加投資跟#4做定期，
700萬-127萬=573萬，少過你唔做2年加按607萬，同你570萬差唔多咋喎

你都on9 轉按按盡賺redate再拎舊錢去收息要有幾難諗出黎啊
係人都做緊啦

唔識將浮息轉做30年定息？
用浮息計錯到七彩。

你過去問下人

你句野又要再轉啊
之後有新point嗰陣時係咪又係加落去 然後再加多句係人都咁做啦

點會係追加 你還緊錢之嘛 佢個操作本身係咪都要供 佢remortgage 嗰陣時候咪又係攞返同一筆錢

筆$由頭到尾都係5,000,000連息 佢係講緊點樣操作可以係依筆錢度攞到回贈同埋息

咁即係實際上唔只拎500萬出黎，
咁租租一開始個計息都要符合返你拎多幾多錢咁加返上去。

咁租租慳左個500萬首期照做返2.1%定期又點計啊天才

佢計咗機會成本

買樓30年總成本 =432萬 (500萬首期損失利息)....

連登仔仲唔快d入市

咩呀 你究竟有冇睇過㗎
佢講緊 租30年供30年嘅成本啊

計少左供樓稅務優惠

咪就係計左囉
話咗你唔識就唔好沖出嚟
咪就係計緊如果唔買樓用來租樓的 cost vs 買的cost
自己睇前因

最好緊係有700萬現金放定期。2.1pa
每每收14萬。用果14萬租樓

咁就
買樓30年用左500多萬。
租樓30年無用過錢。

咁你供樓唔計成本計咩？

我指還本金嘅供樓錢

其實ML同埋轉按搵到既錢係表面
你永遠都係蝕比銀行
佢付帶既條件已經可以cover返佢比你既息
出小小息已經可以提高佢市佔

ON9

如果係咁, 果700萬full pay 咪一樣無用過錢, 資產就expend 左佢?

仲有, 每年收得果14.7萬, 租30年無用過錢你係咪搞笑呀萬二蚊租200呎龍床盤呀

未詳細睇

但係 ML 出到嘅息唔係任何時候都唔會多過供樓利息嘅一半架咩 ?

如果玩 rebate 30 年要共俾息三百幾萬

ML 出到嘅息極限應該唔多過百幾萬 ( 仲要你好似係計由零開始淨存 rebate 入 ML 生息 咁應該有排都去唔到 cap 位 )

最後你 Rebate 本利和有二百幾萬 ?

無錯，就係咁

咁到底你一開始有幾多錢放入 ML 收息呢 ?

如果你有呢筆錢 咁租樓嗰邊你都應該要計返定期 d 息喎

你睇多幾次就明
個幅圖就係講緊 rebate ge 錢全數入晒ML 30年分15次入 一開始打唔爆2.5m ga

而且咪就係已經計左 定期d息ge 機會成本

睇緊

Rebate 唔係限咗 1 % 借貸額咩 ? 多出嚟嗰 d 點 draw 錢入 ML ?

另 依家轉按有 2.4% 咁多 rebate 架
我以為得 1.6% 左右

管理費差餉地租 $2000/month, 30年共72萬

應該唔只2000蚊個月
管理費2個幾 一個月都千幾蚊
地租差餉管理費一個月接近3000

留名

Er 同埋個 500 萬按揭你攞邊舊錢嚟還架

每 2 年轉按 500 萬 draw 錢入定存個條數 30 年後 balance 係 479 萬喎

兩邊都係一樣 供樓比5,000,000首期然後每個月供款
租樓嗰邊5,000,000收定期然後每個月租樓

最後結論嗰陣時都會加返上去 但係供樓嘅錢你係收得返ga ma 只有息好先至係成本

而佢成個實驗計算 有given 樓價不變租金不變

好啦,我寫清楚啲.
供樓一開始500萬,然後計成本
432萬(500萬首期損失利息) + 345萬(銀行利息支出) - 260萬 (ML) + 7.5萬 (律師費) – 127萬 (加按賺息) + 72萬 (管理費) + 55萬 (stamp) + 45萬 (維修)
= 570萬
你拎咗500萬,然後2年供利息23.5萬,2年供本金23.5萬
30年後你俾咗利息345萬,但係你同時俾多咗345萬落層樓度還本金
咁你加按就係將果345萬拎返出黎做定期,先有果127萬
你話當還錢俾銀行,即係點計都好,你都要付出500萬+345萬出黎先做到你條式入面127萬個數出黎

咁租租同樣都俾多345萬做定期,都有果127萬可以減先合理.

你話345萬計咗落層樓個資產到,問題係租租果345萬+127萬都冇當租俾出去,仲係銀行,大家都有咁多資產架,都係收得返架

層樓會升

此post已完

成篇廢文，一句ko.

唔啱呀
佢條公式寫到明 345係純粹利息支出 裏面不包含本金嘅還款 ：

500萬 loan 用 mortgage calculator 計算出, 頭 2 年, 利息支出23萬, 30年 = 23x15 = 345萬

個345你拎唔番出嚟ga 23萬每兩年都要比一次 係買樓嘅成本 拎返出嚟嘅係本金 本金唔計落成本裏邊 因為最後攞得返

買磚頭就算唔保值都起碼有瓦遮頭

租樓就幫業主供樓，不過可以鍾意住邊就住邊

買樓最難係草首期

樓價升 首期又升

無父幹好難買到樓

咁耐都冇人話佢銀行蝕本生意。
供樓扣埋回贈一厘，定期2厘。
你搵到個有咁多回贈先算啦。

中 point

咁問題係你個額外本金產生到利息成本,
就應該俾返相同本金俾租租計成本.

你一開始,假設大家都得500萬,供供去供樓,租租去租樓 <-冇問題
你假設供樓洗費:stamp,管理費,ML,定存、租樓洗費,定存 <-冇問題
呢到開始,你已經定死咗條兩邊數,計到幾多就幾多<-同意請繼續(1)

假設供供每2年加按賺rebate <-冇問題
供供還利息+本金俾銀行 <-問題就係度
你本金一開始就冇計落成本果度,(1)已經定死咗供供洗幾多,租租洗幾多,供供邊度走出錢黎還本金?
理論上你要符合(1),你就唔可以還本金俾銀行,除非洗多既錢你俾返租租可以賺定存利息

其實我自己用另外一個方法計
假設你起手資金一樣,然後用你個方法,
再加埋供本金嘅錢,就算俾埋租租收息
30年之後其實計到供供資產總值係多過租租,但唔係咁多數少數砌出黎

無睇 太多數
支持理性分析

唔還本同租租有咩分別？

點解有10個有九個都睇唔明成篇野 我自己第一次睇就明
係～你30年後仲爭緊銀行五球 但係同時間你已經另外有五球以上係戶口隨時可以full pay la

點會呀
租租將5,000,000 放入銀行收定息 佢都要另外拎錢出嚟租數
供供將5,000,000做首期 之後佢都要每個月俾錢供樓
果五球大家都唔會郁

之後

租租俾 租（成本）收利息
供供俾 息+雜費（成本）收ML,rebate , 息

30年後 = 筆者結論

喔，原來大家都另外供，咁冇嘢嗽，自

你篇文寫30年後本利和得2百6萬咋喎

供樓期數唔會每兩年少咗 24期？
少咗24期，供款額大咗供得到先得喎

260 係rebate 連利息啊 你唔睇字都睇埋張圖啊 頭很痛 咁你每個月供嗰啲錢去左邊呀? re mortgage出嚟果d又去咗邊呀 ?

人有一百二十歲命
三十年後仲可以供三十年

頭兩年供好少本㗎咋喎，嗰度咪得一百萬，加埋先得三百零萬，仲有百零萬負債喎

但轉按時銀行都會再考慮你供款能力, 你四十幾歲五十歲時未必仲借到500萬

我之前就係問佢邊度有錢還嗰 500 萬

30 年息共 345 + 30 年本金無郁過 500 = 支付銀行 845

ML rebate 本息和 260 + 每兩年 draw 本金做定期本息和 479 = 總本息和 739

30 年後你仲差銀行 845 - 739 = 106 萬

但係因為你筆首期仲喺度

所以其實你手頭上資產係 500 + 500 - 106 = 894 萬

( 但係呢 d 錢全部唔係流動資金 )

租樓淨支出 700

首期 500 30年 定期 900 幾 ?

淨資產 200 幾萬 ( 但係呢 d 錢係可動用資產嚟 )

買樓係贏首期喺返度 ( 假設樓價不變 ) 支出淨係息

加上息係可以俾租少好多 仲有稅務優惠

不過銀行唔會俾你咁樣借足 30 年息口不變囉

你知唔知香港銀行水浸得幾勁？

2.375-2.475 哩對港銀已經係高回報。

租五千劏房仲有7000去月供

點會
你自己諗清楚啲 30年後 你有兩個account分別擁有 479 同 260 而欠債500
而你過去30年只係作正常供款 每月19368
（當然仲有嗰啲少少雜費）

而家講緊條數完全唔make sense
邊間銀行2.4厘rebate二年罰息期？
邊間銀行定期冇條件2.1厘定期?
仲要假設無限rebate

每兩年 你每個月供款咪一半息一半本囉

本你話兩年按返 500 萬 draw 返出嚟一次

息呢 ? 你幾時俾過 ?

你個兩個戶口都無俾過息

一個係靠 rebate 錢入 ML

一個係 draw 本金做定期生息

咁你自己計個 345 萬 30 年息去咗邊 ?

咩野唔make sense, 你估銀行淨係靠定期拿存款？
銀行平均利息支出只係0.56 % 渣
港銀最大問題係錢太多信貸太少。資本率高美國5,6成。 根本按揭市場銀行係餓狗搶屎

2.4哩回贈我就唔知，但2.2 就一定有，2個月前我已經做左2單

睇唔明揮手

明白了
買樓有得錢搵錢,存息唔同戶口賺利息
但原來有500萬首期去租樓,反而唔會用500萬去息滾息

定係樓主係假膠 bin緊條香討仔c

買樓自住有收入有支出
但租樓就淨係得支出

假設day one你差銀行10蚊你每兩年還左2蚊俾佢又借番做10蚊

0 yr Loan=10 樓=0(未供.當你佔有單位0%)
1 yr loan=9 樓=1
2 yr loan=8 樓=2
3 yr loan=10 樓=3
.
.
.
10yr loan=10 樓=10(fully paid)

即係首先過左30年你仲差緊銀行5M
而過去30年還既錢就岩岩好比曬5M
即係你還左果d錢係去左層樓度炸wor
何來有5M 現金？

點會冇俾過息呀
你每兩年draw 出來只draw到本金 draw 唔到息架
如果draw 晒 就唔只每兩年230k 入定期la 係 19368*24
圖都比埋你 係唔係有咁難明

唉 真係好心up 發現好多真係不學無術 平時聲大大淨係識嗌交 真係認真有數據討論少少基本財技 就少人睇得明 一係就問埋啲基本野 平時肯定冇睇過啲息口運作 一係就係人云亦云

係呀 話緊你呀 個計算一開始個400幾萬元咪就係如果租租拎5,000,000去息滾息 嘅機會成本囉 已經計左落條算式到啦

請教下供款期數為什麼不會減少？

同埋loan size愈大俾既息係愈多
點解要keep住30年都俾最多既息
計埋rebate肯定有賺？

供款期數 決定權係喺銀行度 銀行當然會因為年齡而影響批款 但係唔係最主要因素 銀行會更加注意嘅係你嘅工種，收入，UT 同埋本身嘅銀行存款 就算你50幾歲但係你係專業人士或者公務員有長糧 或者本身銀行有高額定期而且UT良好 都係會有機會批30年 當然更容易嘅方法就係搵一個後生啲擔保人

頭兩年你已經俾咗銀行 19368 * 24 = 464 k (1.)

然後你再按返 500 萬 銀行俾返 230k你 (2.)

呢筆錢係抵消按揭嘅本金支出 Only

而你又重新欠銀行 500 萬

(1.) - (2.) = 234

咁 234 k 係唔係你供樓嘅利息總支出呀 ?

我問緊呢筆支出去咗邊 ?

你有兩個賺錢戶口

一個係 ML 入面只係你拎 rebate 嚟收息嘅錢

30 年本利和 260 k

呢個戶口無支出得收入

另一個係拎（2.)嚟做定期收息

30 年本利和 479k

呢一個戶口係拎（2.) 嚟收息

所以佢嘅定期本金等於你不停問銀行重新做按揭所支出嘅
按揭本金only

但係你兩個賺錢戶口都無抵消過按揭利息支出

你 30 年間一直要真金白銀俾按揭利息銀行架

點解你唔計 ?

你要計你就要喺你兩個賺錢戶口度扣返

即係 479 (定期）+ 126 (ML) - 345 ( 按揭利息支出）

= 394 萬

然後你仲未還嗰 500 萬按揭

你真係冇睇ga喎 自己睇返第一版啲圖la
講晒頭兩年貴息 ml，td 點樣讚本利和

個234k 咪就係每月嘅供款到還咗lor
你個息每個月都要還㗎 個19k 月供 有一半都去咗還息

唔計雜費嘅話 你收返嚟嘅錢係再無支出 因為你每個月都還緊

所以最後ge 479 同 126 係已經扣除左利息的 net value

點呀大佬 你自己又話嗰 d 息係支出

咁你呢筆支出點解唔洗計落條數入面呀

你淨係計你賺錢 唔洗計你個 plan d 支出架 ?

救命呀係咪真係咁難理解 已經教左你好耐
恕我講得冇禮貌 社會上真係有啲人唔值得發達

講多最後一次明就明 唔明就算 或者真係唔適合你

(ps:你條公式 果345萬利息 其實係Double count 左）

30年供果345萬息, 係已經供ed, 每2年再 top up 番到500, 取回的只係已供的本金 （即刻已經減去左利息）
so 去到30年, 銀行係已經收左我345萬息, 只係我由銀行賺番 260萬 (rebate+ML息) and 127萬定存息。
Repeat, 果345萬息, 銀行係已經收ed ！！！

即最後, 我 ML account + 定存 account 內的 balance, 479+260 ＝739萬, 我已經可以隨時清還晒果500萬 loan, 仲剩 239萬.

if 樓價冇升跌, 30年後我賣樓, 就取回 1000+239 = 1239萬

我就啱啱搞緊轉按, 申請左2間, 包埋agent 回贈, 2.4厘有突 定期先唔講, 都係跟加息周期, 人地assume 息口不變, 咁而家坊間好多都2厘幾, 係咪全部都流架? 仲有, rebate 就係而家個玩法, 你係咪有能力證明銀行好快唔咁玩? 如果唔係咁你用現有模式去推測有咩問題? 你係要講故駁故既, 無人夠你駁嫁喎, 你可以由根源就否定佢添

我同舊plan 比較，cap 加左0.1 里，回2.4％, 30年後總賺2萬左右....
真係要搞?

2年ge 息 少過 2.4%放入ml 二年後衍生出嚟本利和 咁咪做囉

假設比個官你做好唔好？
三十年不變
講故唔俾人駁post黎做乜？

我假設日元滙率不變，我short爆yen唔撚駛做啦。

樓主浮息swap返做定息都唔識就係度班門弄斧

屌你老母做valuation 都要有assumption 啦, 仲話假設比個官我做? 你所有Viable 都考慮, 比部超級電腦你計好唔好, 連最基本簡單assumption 都唔識, 人地參考fact pattern 再去set assumption, 都好過你條撚樣大隻講, 條友計錯就緊架啦, 但你連基本野都唔知就學人討論呢
你駁人幾樣全部都唔啱Rebate 果part 已經柒到喊, 一講就露底啦, 定期息係呢排回落左小小, 早輪N 咁多間多過2.1厘, 唔知咪唔好出聲, 又要露曬底出嚟, 你就真係班門弄斧啦

浮息轉定息識唔識呀，又選擇性失明
假設唔合理又唔駁得，仲要人証明
Burden of proof係邊個度呀？

其實咁多假設，不如去玩平行宇宙故 ：P

如果你有500萬，你all in HSBC，假設股價唔變，股息年年一樣。
30 年後連本帶利可以拿返3000萬出黎。

選擇性失明? 我無批評過你講浮息定定息呢個point 喎, 你睇清楚我批評你邊個comment 先啦好冇? 我批評你話人條數完全make sense 之後掟出嚟果3個points 喎, 定你想轉移視線咋你可以講人地個model 有咩不足之處, 但我只係見到你條柒頭偏偏係fact個層面上挑剔人

你要駁好簡單啫
比條link show 到rebate 2.4%
比條link show 到定期2.1%
Deal?

你個本金放係銀行生息, 用D息去支付租金, 但本金無升值
你買樓, 層樓可能會跟隨通漲升值

講到尾就係inflation問題

MORTGAGE LINK最多存貸款餘額一半
你欠銀行500萬，最多存入250萬

銀行點都會收到你250萬欠款既利息
點可能會派息多過收息？

呢個反而無咩所謂，30年後，500萬都買唔到咩

唔可以咁講，20年前有鬼ML、回贈咩
呢幾年借貸成本的確係比過去大跌

單講回贈，你2年轉按一次，如果利率不變，
你真係每2年無啦啦多幾皮現金

佢將舊錢做定期，聲稱有2.1厘。

唔係喎，你30年賣樓仲要還返5百萬錢畀銀行，都係拎得返首期5百萬咋喎，點會多咗錢？
你ML260加定存百幾萬，唔會多過爭銀行條數㗎，你計多咗會蓄到既錢

OK，明

呢個就係成件事最大風險，你要揹500萬筆債長達30年不特止，中間有咩風吹草動，經濟衰退、call loan，息口變動，政治風險，都可以一野ko你。我假設你所有計算數字都正確，你要我30年一直揹咁大風險、咁大槓桿，我一定唔肯制。

佢話假設之後十年有同樣rebate我都冇嘢好講，三十年
真係五十年不變咩。

我可以接受佢假設往後30年，銀行都有2.4%回贈
問題係，人會老，就算利率唔升，你幾次轉按之後
按揭年期會減，成條數會唔同左

例如，你30歲買樓，銀行按揭75-，30年按揭無問題
你50歲時轉按，應該只可借25年
60歲時，無擔保人，可能連借都有問題

最大問題係
一開始你要有500 萬俾首期。
而你有500萬俾首期，你要30年賺個幾十萬根本唔係問題。

以樓主推算，所有都穩定，樓市唔升，息口唔變，你份工冇俾人炒的前提下。大把投資可以做。

但問題係，過去20 年，人工追唔上樓市升幅。所以買層樓係希望20 年後樓價可以市。而又有地方住。

樓主打咁多野。都唔知為乜

lm

我都費事回佢 如果全部野都可以變 我唔使計啦 佢話可以唔rebate 咁我夠可以話銀行減息la 佢話定期利息率降低 咁我夠可以話租租比人加租la
你自己如果讀過經濟上堂 所有經濟model都有前設la 所有宏觀微觀經濟都涉及太多variable 咁講乜都唔使計啦

我假設樓價30年唔上升 同時你嘅租金亦都唔會上升
今日大家都有5球 買樓 同唔買樓收利息 30年後嘅分別

佢同我講埋咩銀行突然間唔做rebate點算 咁不如講埋下年世界末日點算啦 中國美國正式開火打仗 港匯仲值唔值錢

唉 其實蠢唔緊要 千祈唔好自大

經濟理論基於合理假設呀。
你呢啲假設合理？

自己諗下呢度有乜錯啦。

師兄可唔可以追下我 post

解釋下俾我聽佢做 30 年按揭中間俾嘅所有按揭息其實喺邊度嚟 ?

佢解咗幾次都係講一樣嘅野

cls maco econ 成日用嘅 Perfectly competitive market 好合理咩？ prefect competition 根本連現實生活都冇添啦 仲有所有宏觀經濟學啲燒夠晒佢啦
usma 裏面啲9up economists 可以炒晒

經濟理論唔合理咪成日俾人屌囉。
而家你個理論唔批評得？

佢假設租樓都係比差唔多錢，所以兩邊cancel.
到最後計總成本先計返。

1） 個理論唔係我嘅 我覺得合理可以拎出黎討論 而數據上亦都好make sense 你覺得唔啱可以提出 so far 咁多個留言都冇一個解釋到計錯左

2) 你咁L勁 覺得連經濟理論都係唔合理 你大可以提出論點 而唔係一句'成日俾人屌'就覺得自己啱晒 prefect competition econ 101 已經有

3）你嘈來嘈去叫人比link 你睇 話市面上冇2.4 rebate 2.1 td . 其實都反映左你知識唔太高 呢啲咁基本息率知識都唔知

4）由頭到尾compare緊啲乜嘢 你知唔知 由頭到尾你都冇論點 淨係嘈銀行第日唔比rebate ga la 要用swap ar 話唔應該假設 你知唔知係講緊有5球係有 買同租 可以做到ge基本財技的cost比較

講落去都係嘥氣 你都係為咬而咬

爬文la 講咗啦

咁租屋既七百萬係咩數嚟？總租屋成本？
assume total要千一萬再減返四百幾萬收入？
你而家買樓就要支出減收入計，租屋就淨係用支出計喎
唔知係邊個不學無術呢

天才去左邊